外交部駐港公署就媒體失實報道交涉 中央支持林鄭月娥

對於英國《金融時報》報道，行政長官林鄭月娥近期在不同場合，多次向北京提出辭職，但被拒絕。外交部駐港特派員公署發聲明，表示針對個別西方媒體捕風捉影、散布不實消息，公署發言人就此提出嚴正交涉，表示強烈不滿和堅決反對。

公署表示，行政長官辦公室已就有關報道表明立場，重申中央政府堅定支持林鄭月娥和特區政府依法施政，維護國家主權、安全和發展利益，維護香港長期繁榮穩定。公署強烈敦促有關媒體秉持新聞職業操守，停止散布子虛烏有的假消息，以負責任的態度客觀、公正、平衡地報道。